
\input{rahmen}

\textbf{"Ubungszettel 03} \hspace{5cm}\today\\

Abgabefrist: 03 * - Do. 06.05.2021, 16:00 Uhr

\begin{enumerate}

\item Eine unterbrechungsfreie Stromversorgung schreibt alle 10 Minuten den aktuellen
	Spannungswert in die syslog-Datei in der Form:\\
		LINEV    : 237.6 Volts\\
		LINEV    : 232.8 Volts\\
		Schreiben Sie ein Shellskript, dass Ihnen aus allen syslog-Dateien mit 
		Namen erste 6 Zeichen syslog dann beliebige Zeichen diese Zeilen extrahiert und Ihnen
		dann den maximalen und den minimalen Voltwert ausgibt !




\item Schreiben Sie ein Shellskript, das aus einer Kundendatei anhand der
Kundenummer: Kundennummer; Firma; Name; Vorname; Strasse; PLZ; Ort\\
ausliest und aus einer Bestelldatei mit dem Aufbau:\\
Anzahl, Nettopreis, Beschreibung\\
eine Rechnung mit MWST. (19 \%) und Tagesdatum auf Standardout erstellt!

Aufruf : crtre Kundennummer Bestelldatei

\item Schreiben Sie ein Shellskript, das aus einer Datei im Format:\\
Institution; Name; Vorname; Strasse; PLZ; Ort\\
eine Datei im Format:\\
nutzername (8-stellig);Name;Vorname;Passwort im Klartext;Passwort verschluesselt\\
erzeugt!

Hinweis: md5sum und \$RANDOM

md5sum ist auf login.math.uni-goettingen.de installiert.
Falls md5sum auf Ihrem Testsystem nicht gibt, erstellen sie
sich selbst ein Shellskript, das als Parameter einen String erh"alt und
einen etwas ver"anderten String ausgibt! 

\end{enumerate}
\end{document}
